[PC] 有啲咩模擬經營game夠深度？

請問有冇啲模擬經營game好玩？玩過planet coaster但係覺得喺經營方面一啲都唔寫實，我想玩啲有邏輯同高自由度，最好有好多data同細節位要著意，起咩都冇所謂，不過唔鐘意太舊同pixel style

夢幻西餐廳

以前玩過一次，上年又玩過一次

simcity4算唔算pixel?
city skylines?

Rimworld

其實planet coaster都有一定嘅經營難度 算不錯了

係現實世界創業
當Game咁玩啦
不過想當年 瘋狂搖搖杯 好玩

Stardew Valley
未玩過，想聽下其他人點睇

cities skylines
公路設計好真實，經濟方面有齊supply chain management，重有好多公用交通工具
不過game入面賺錢冇咩難度

仲有邊度有得down？

City building game 鄉村版仲有banished 最近有隻好似幾正既叫foundation 不過淨係有試玩版仲未整好

我記得應該係台灣網址繁體果啲

Stardew Valley咪類似牧場物語既玩法，但有得打怪咁囉，都幾好玩既

AOC 個D 當唔當經營

Sim city 4 rush hour

呢個遲啲等減價買，宜家玩住anno1404先，steam大減價

Lol 睇比賽 d隊營運好勁

city skyline應該更加唔適合樓主

kairosoft

Cities skyline
上手已經好多野要學，點樣高效率化又係另一個課題
舉例垃圾回收，垃圾車點回收垃圾得有效率關乎城市道路設計規劃
想節省開支，唔想起咁多個回收中心就要有計劃地起，唔可以隨便搵地就起
回收中心又有噪音問題，放太近住宅又唔得，慢慢adjust已經有排玩
再進階一步就係要靚 好多時最高效率規劃出黎個城市格局係好核突
要如何建立到自己覺得靚又可以暢順運作到既城市係終極目標
另外隻game太多高質mod改變遊戲玩法，水絕對夠深

無人講 tropico. 海島大亨
有政治有起樓有經濟，樣樣有D

之前買bundle買左4
而家有bundle買5但未買

咩game黎？
鐘意玩古代 game

好唔好玩啊？

遲啲買嚟玩吓先，不過見唔到啲人行嚟行去好似爭啲滿足感

未玩4，但岩岩買左5來玩，好難玩

The Guild 2

banished 玩左好多次
呢排等緊Kingdoms and Castles減價

我都係咁覺得

因為隻game係玩起過山車

Cities skyline 真心癲
睇佢起日本好治癒

呢個系列法老好出名 中國真係未玩過

what is the name

Caesar系列作為消閑kill time就正，但講寫實深度就未免......

隻game好易上手好易玩，唔同古代現實城市/國家稅收佔大部分收入比例，隻game稅收設定簡陋而且冇乜重要性，反而搞掂貿易就可以，其他城市需要買乜資源就多啲生產賣比佢，而且仲會無限地幫玩家接貨，又唔似現實咁因爲外交，貿易，政治，資源等問題而經常有軍事行動

agree 講深度唁夠cities simcity 黎...9 玩過關

stardrew valley

好好玩, 難玩係一開始點揾第一桶金
5係難玩D, 好似今年出6

Stardew Valley 好玩 , 玩PC 有MOD 方便好多.

動物園 體驗人性黑暗

動物園正
玩到咁上下 放d動物出黎咬鳩d人

文明系列算唔算？

1999年出o既game你仲想點

而且一啲都唔易玩

咁經典但steam好似冇

金融帝國II

便利商店

Factorio

歐陸風雲 到宜家都係未識玩

想問呢隻game自由度高唔高？唔想好似玩simcity咁戇鳩一到某個level就解鎖新設備（醫院、警察），要迫你買左先會升滿意度？

Dwarf Fortress

你個條係SimCity

btw Cities skyline 真係起路都有排玩

講深度就真係無game夠佢鬥

d人細粒d姐，zoom近少少係可以見到
仲可以follow佢一路去邊度做d咩
例如返工由住宅區去商業區
途中一路用你所起既路同巴士/鐵路運輸系統
對我黎講滿足感同代入感好高

simcity Formosa?

有冇巴打推介下d冇咁難既城市game

skyline個d太複雜
想玩下好似當年模擬樂園2咁小學雞都上到手又有d成功感既

cities skyline 點會見唔到人行
第一身入埋啲人仔都得啦

《皇帝：龍之崛起》（Rise of the Middle Kingdom）

中四果年好鐘意玩工人物語6 重會唔會有新作

之前係steam買過，但行win10變到超快
最攪笑佢係無得攪resolution
迫我refund

百鬼夜宴

Reality

buzzerbeater

牧場物語

可唔可以分享下非城市既模擬game?

football manager 算唔算？

我覺得ok 易玩
不過俾人打好煩
有無人試過連機？

sim city 3000

夢幻西餐廳上網搵極都搵唔到資源
繁體中文版要光碟一load就死機
簡體中文免光碟搞極都係亂碼

oxygen not included

呢隻好靚，唔知係咪真係出

我之前用win7玩到喎

我win10

竟然無人講roller coaster tycoon

利申1-3 , planet coaster都有買

但都係最中意1-2 , 變左3d反而無咩感覺

Surviving Mars
Cities skyline廠商 Paradox嘅新作品，聽講learning curve都幾steep

Minecraft

成功之處 成為HK 激嬲小學雞玩家

杏林也瘋狂
九十年代出
畫面黎講以依家既眼光都算幾好，但論遊戲性同難度都係一流

3最鐘意第一身視覺
鳩起之後想像自己置身其中，好正 尤其係水上樂園啲設施，因為香港無得玩

上手係有難度，因為說明不足，但一上手就唔耐玩，只要小心唔好俾資源完全無曬，就唔難玩落去

中後期難度唔夠高，人仔負面情緒懲罰唔太夠，科技出曬黎就無野做，後期就係無了期不停起地方俾佢地住，因為佢地交配得太快

如果半價可以買來玩下，現在的內容唔值

Lm

點解可以玩好多次嘅？有唔同地圖定係點㗎？

banished 玩到中期好驚斷糧

一係太多糧 一係唔夠食

每次開局地圖都唔一樣 另外又有唔同既城市區劃

有時啲地圖全部都山地
玩賓周咩

cities skyline 玩悶咗可以加mod

Paradox野，好驚又係DLC海

試過一次
好難先搵到塊空地種田
結果經濟人口發展好慢

好似好過癮

banished確實唔差的
雖然原版的深度我認為只屬一般(不及cities skyline)
但係勝在要注重嘅嘢都唔少
好似要小心發展期間工具不足>產能下降>斷糧>死人
人力增長期又要小心會唔會太少糧食
地圖d石礦鐵礦開採晒又會無..如果自己整個掘礦場又會有負作用
等商人黎賣資源又要等運到..仲要你自己都要搵夠物資去同商人以物換物

其實原版嘅生產鍊唔算太長..
玩熟左可以download Colnial Charter呢個mod黎玩
就會相對多少少野玩...
Kill time而言呢隻game我覺得都幾唔錯

Anno 1602
地下城守護者

banished你唔睇實成條supply chain
好快就會一子錯，滿盤皆落索咁炒落去
唔夠礦→唔夠工具→無工具收穫唔到→無飯食→唔做野→無限loop直到啲人餓死

嗱老實講, C:S有mod都冇你想像咁深入, 但肯定夠玩
Sandbox嘅好就係你想要嘅嘢自己決定到

用console/vanilla起得勁都係高手

有無黑幫犯罪類經營

隻game連mod都幾貴

呢隻都想買但係1998年game我頂唔順個畫質

我好鐘意呢隻game
不過好消時間

其實有冇得micro manage例如揀埋啲舖頭賣乜同埋住宅值幾錢呢啲？

就係呢方面冇乜
Wealth level系統為人垢病, 太過北歐烏托幫
玩家唔係好理經濟, 通常用theme或者 Ploppable RICO 解決住宅種類, asset-based多過mechanics-based; 淨係住戶數量都要 Realistic Population and Consumption呈現返真實啲
起路最多嘢micromanage

想富國強兵係難到出汁

淨係起路已經夠你花時間管理
C:S算係可以有望超越simcity系列既唯一
承襲左好多好野
佢肯出續集再複雜化個城市管理個核心已經又可以做五至六年
我相信以p社簡單複雜化既製作不日可以見到
佢有能力但以市場既機制來講係唔可能
一定係擠牙膏式咁俾市場
不過以p社既往績來睇係絕對收貨有突

衰d講句佢肯改少少ai
係馬路做隨機化交通意外
要理順成百萬人城市都真係可能講緊半年時間
樓主用100萬人做目標唔塞車又發展到已經係一大成就

百鬼客棧

eu4就唔算難玩的..
而且同TOPIC要求嘅野有少少唔同
我都好鍾意玩
雖然多數同朋友玩(STEAM遊玩時間近200個鐘)
其實EU4多多少少都睇D運氣(因為強唔強大到君主嘅能力好重要)
玩中型/大國要做一方之霸就唔難
小國就要D運氣、手段同時間囉

黑金企業

經營game 我鐘意ck2多啲
EU4點數決定一切，見自己咩點數多就盡量搵地方洗左佢，成件事好機械
Ck2以家族角色出發，雖然都係睇點數，但咁多個dlc之後加左劇情，除左數值仲睇佢代表嘅人性化劇情
而且依家佢地有in-game tutorial ，上手簡單左好多

其實EU4都唔知算唔算經營GAME
我覺得似戰略GAME多D
類似嘅GAME我亦鍾意AOD
起碼建設方面真係會見到D城市嘅成長
同時比EU4更晒時間(個人認為)

以家族出發嘅..我第一時間就諗起THE GUILD 2
雖然出左3但聽聞大伏..有排等佢執
如果唔係我都會玩下TG3

gnomoria

杏林也瘋狂
講起就想玩

啲人話the guild 2好玩，喺steam買左返黎我連game都入唔到，第一次退貨嘅處咁就俾左佢

oxygen not included算唔算模擬經營

以下嘅遊戲都好正
我嘅中學時代好多時間就化咗係佢哋度

模擬市民
模擬城市
Cities XL 系列
Cities in Motion 系列
ANNO 系列
海商王 系列
鐵路大亨 系列
A列車 系列
三千年食堂／夢幻西餐廳
創業王
愛神餐館 2 (香港火狗工房出嘅game )

呢個好玩

pizza connection3

凱撒大帝

買左cities skyline 一陣玩
夢幻西餐廳真係down完都玩唔到

Euro truck

年尾有隻叫two point hospital, 就係杏林也瘋狂班人整

可能關window事，畢竟係舊game

GAME太舊真係無計..
我搵開心版試都要搞一大輪先玩到
仲要音樂完全崩壞+速度奇奇怪怪嗰隻...
其實佢出TG3原本係一件好好嘅嘢黎
但係衰就衰在太急推出..多BUG之餘又太多野未搞好
搞臭左自己個朵...
所以就麻煩啲囉

正呀喂

呢排玩緊construction simulator

前排下載返黎玩都幾難玩平衡要做得好好

skyline好撚好玩
小學雞個陣玩simcity4 已經覺得好難 剩係識鳩玩災難虐待人
依隻真係好正 個架構同simcity4差唔多但係多好多野玩

Cities Skylines
其實Planet Coaster你認真玩係可以好真實

Rimworld囉, 幾好玩

不過我覺得Cities in Motion 2起路好過Skylines，
雖然Skylines越出越多mod，如果CIM2都有行車線mod就正
好多仆街左cut右cut搞到塞車

有冇得set車費同編行車時間？

我個地圖係幹線路網，唔係鐵路，
CIM2公共交通可以set班次，車費就用Zone去計算，
不過起鐵路好易賺錢 巴士蝕硬錢又慢，最多都係用黎接駁，蝕既錢用鐵路去賺番

我用緊既mod有 仲有得set邊條線用咩型號既車
原版唔知有冇

tropico 5 冇人講
有得玩貿易，政治，生產，資源
內政真係難玩，好難平衡

A train 系列都唔錯

5同4邊隻好玩啲？

4 未玩過
5 幾好玩
如果你想有深度, 哩隻應該幾岩玩

4好易玩,個個陣營都支持我
5搞唔掂,一係比人推翻,一係輸投票

我啱啱見humble 75％ off，買先！

經典呀 手機有冇類似既game

首選
Cities in motion 2
同cities skylines 同一間game 廠出，簡化咗冇得起路，純管理公共交通。路線管理好玩過cities skylines

次選
cities skylines
複雜啲，偏重於起城市，運輸經營冇咁好玩

Restaurant city

EA Games Fuck up everything

未有人講Capitalism II?

#47

The guilds
模擬中世紀商人

冇人玩SIMUTRANS?

一切只為了生存 乞衣模擬器好評如潮

cityline 咁垃圾都咁多人推
錢易搵
亂起都唔輸
已經冇野玩
planet coaster 一樣
起同一樣既設施就有錢
喂次次我咁講你地都話咩交通好難玩
一隻城市game 玩交通
等同打怪game 打同一隻好易打既怪
之後入手唔同武器好難一樣
都係垃圾game
既然隻怪好易打
仲換武器做乜鳩
你整個城市都係要玩收支平衡
政府無限錢就無限醫警消
市民無限開心公園
屌真係垃撚圾

tropico 5 就真係好game啦
政治都要玩埋
做得唔好又有叛軍
仲要同埋世界鬥

civ 系列都係好玩
不過電腦太弱智

cities skylines 啲人都唔當係經營game 玩
一開始就用cheat無視金錢
當城市設計玩就一流